Ze had een beetje schoonheid en een beetje voldoening, maar zo weinig dat ze dacht zelf met superieure kennis van de wereld, te verlevendigen en verbeteren van een land; en hij bedacht Miss Hawkins te zijn geweest die een plek in de maatschappij als Mevr Elton's bijgevolg slechts kan overtreffen.
Er was geen reden om te veronderstellen Mr. Elton geheel verschillend van zijn echtgenote.
Hij leek niet alleen blij met haar, maar trots.
Hij had de complimenten aan zichzelf over het feit dat een dergelijke vrouw Highbury, niet missen, zelfs Woodhouse kon gelijk; en het grootste deel van haar nieuwe kennis, wil, of het niet de gewoonte om, na de afleiding van Miss Bates's good-will, of de bruid moet zo slim en zo prettig als zij voorgaven zelf waren zeer goed voldaan; zodat Mevr Elton's lof van de ene mond naar de andere, zoals het zou moeten doen, onbelemmerd door Miss Woodhouse, die gemakkelijk vervolgde zij haar eerste bijdrage en sprak met welwillendheid van haar "zeer aangenaam en zeer elegant geklede."
In één opzicht Mevr Elton nam nog slechter dan Ze was verschenen .
Haar gevoelens veranderd naar Emma.--beledigd, waarschijnlijk door de weinig bemoedigend dat haar voorstellen van intimiteit ontmoet, ze trok terug op haar beurt en werd geleidelijk meer koud en afstandelijk; en hoewel het effect was erg prettig, de kwade wil die geproduceerd werd per definitie ook Emma's afkeer.
Haar zeden,--en Mr. Elton's waren onaangename naar Harriet.
Ze waren grijnzende buitenaardse indringer en nalatig is geweest.
Emma gehoopt moet snel werk Harriet's genezen; maar de gewaarwordingen die prompt een dergelijk gedrag verzonken hen beiden zeer .
- Het was niet te betwijfelen dat arme Harriet's attachment was een offer aan huwelijksdaad unreserve, en haar eigen aandeel in het verhaal, onder een kleuring het minst gunstig voor haar en de meest rustgevende hem had naar alle waarschijnlijkheid gekregen ook.
